Bu testing science 出路如何

如果想做化驗
Bu analytical and testing science
Poly analytical sciences doe testing and certificate
Cityu
Hku science
Ust science

邊一科最有優勢
邊一科最伏

Thanks

（頭先開錯台 學術台果個可以ignore)

Science 是原罪
回頭是岸啊巴打

如果想搵化驗相關既工
Hku chem好d 定bu/poly既tezting science好d

推

Chem呢d咁多間大學都有既科
一定係睇大學知名度架啦
三大 > 其他

Science係香港既出路係冇出路

讀Bu sci 不如quit u再考入三大啦

BU science->藥廠
Grad左1年月入ard 30-35k

咩post？

應該係SALES

認真答你,想入政府化驗一定係hku chem>phd chem做多幾年research,到3-40果陣應該入到

但如果做化驗難唔難搵工

下即係要不停讀書？
唔係學士畢業已經可以入行咩

點解咁講
但bu都有科tezting science
如果同hku science揀major讀chem比
唔係會專d有優勢咩

認真post就咪害人啦

垃圾bu science
讀左二個星期就quit
依家努力衝hku

Science fg 50k

Science講咩出路

唔好讀！
bu sci係無讀書氣氛 垃圾崗黎
真心想讀真係三大算
我一入去就想quit只係無勇氣

點解咁多人話bu science垃圾
City 科 chem呢咁

巴打走啦 未算遲，我已經走左

緊張錢途嘅話就唔好揀science

咪又係垃圾
science就揀三大啦

認真答你

bu sci講名氣輸哂，所以有得揀當然去其他u

冇學習氣氛就睇你識咩人架啫，有摺友日日溫書，
有人堂都唔上又唔溫書，所以都係睇你自己個人

講出路，間間u sci都唔太好，不過bu仔點同其他u比

不過如果唔想太chur， sci又唔算太勁嘅，咪入bu囉。因為成班人都唔勁，讀落幾開心嘅...

利申：原本諗住reject offer, 不過冇勇氣，但係讀緊又唔覺咩大問題

準備乞食啦

巴打你醒啦
science吃屎㗎
仲要係chem
死路一條

chem真係勸你慎重考慮
我yr1 都打算揀chem major 不過workload大 lab 又多（cu）最後放棄左
而且每日對住d化學物身體都會差埋

依加化驗易搵到爆
到到公證行都缺人
有手有腳都請
不過人工就唔好咁高期望

唔好呀樓主讀engine,nursing都好過sci呀 回頭是岸呀

CU chem喺Science入邊唔算最慘果堆
Lab report又有source, assignment 又係
考試又翻炒試題
Maths同Phy先係最慘，workload又重，啲野又難，仲要係乞食科

搭單問
Cu science major biochem係咪真係會chur死
聽人講biochem出路最好

Biochem 好多神人
本身churchur地
但同神人競爭會chur到hihi
除非想third hon grad

因為想做化驗相關既工作 見到佢果科個title 諗緊會唔會呢科畢業後會比起純讀chem既三大有優勢
定其實搵化驗相關既工 人地都係睇u多過睇major

Btw多謝你仔細回覆 我可以考慮得更充足
因為唔係驚chur 只係初時諗果科個title好似直接同化驗相關

三大sci都食緊屎

睇黎大家意見一致地覺得sci冇出路
等我再諗下

明白 即係本身你係對chem有興趣？
咁有冇諗住畢業後做咩野工

讀Science 等乞食啦

即係其實唔駛一定讀化驗都入到去做？

Bu science 只揀cs
唔係出到黎真係唔好諗錢途

基本上要求讀化學、化驗果類
都聽過有唔相關科入到去做，不過極少數
同埋你乜野理論都唔識入去鳩做，同工廠係無分別，而且應該唔會俾學run機

唔信咪算 藥廠sales老底18K+佣
當然大部分人都唔係做呢行 有人去PDGE有人做補習

三大好D 讀testing 唔會比到優勢你 因為testing 唔會真係學多好多，你入三大major analytical chem 仲會殺食

利申讀緊Polyu testing 發現chem major 都同我搶緊工，其他人仲可以去做藥廠sales 不過我就只可以做化驗
如果真係鍾意做化驗

好多科嘅風評係冇得解，就算同U嘅人都唔會完全明白其他科系究竟發生咩事。

依啲野入到U，坐到落課室上堂自然會知

但去到個時如果後悔，就已經係諗Quit唔Quit U嘅時候啦

祝你睇完依度咁多過來人嘅分享，揀啱科啦

其實如果你只係想係公証行做lab tech
邊間u都一樣 chem/testing 都係一樣
利申 以後做開

除左讀poly mls做政府化驗之外，其他pure science做到嘅化驗
人工都低到hihi，回頭是岸

原來你只係想做公證行果D化驗唔係政府
咁ive畢業都得啦,仲讀咩撚野呀屌

政府,馬會兩大機構大把PHD搶,你冇返3,5,7年PHD後既經驗你都入唔到啦,
如果你想做公證行果D,有冇degree都一撚樣 反正人工都係12-13K到
不過你做一排就會想quit

Chem major又讀得夠癲嘅話可以考慮year 3 trans去東大(真嗰間 )